# Fenomenologia do Espírito
A Fenomenologia do Espírito descreve e interpreta padrões interconectados do conhecimento como uma aparência (alegações de conhecimento que aparecem no nosso mundo histórico (ou seja, como nós seres humanos somos limitados em nosso conhecimento histórico sobre os entes observáveis, temos noção e conhecimento do padrão de conhecer sobre aqueles fenômenos dado o nosso momento histórico sobre os fenômenos)), e o espírito é o termo para a razão autoconsciente ou formas compartilhadas de intersubjetividade social e cultural.

Os objetos de investigação não são "verdade" ou "sentido", e sim configurações de consciência, ou seja, figuras ou padrões de conhecimento, atitudes práticas e cognitivas, que emergem dentro de um contexto histórico e cultural definido em uma variedade de aparências. Nosso conhecimento filosófico, o nosso compreender da coisa, está intimamente relacionado ao nosso contexto histórico atual, tanto sobre o reconhecimento dos conceitos dos fenômenos tanto sobre nossas idéias filosóficas. Isso é uma configuração de consciência e a Fenomenologia trata sobre essas determinadas configurações de consciência, descrevendo como o conhecimento e a experiência conflitam nas várias tentativas do sujeito de conhecer o mundo (Thomas Kuhn diz que teorias científicas normalmente não são objetivamente refutadas e descartadas, mas sim substituídas com base nas configurações de consciência historicamente atuais de cientistas).

Ela mostra como a consciência resolve este conflito entre a sua suposta forma de conhecimento e sua experiência. A consciência, então, sofre uma experiência dialética (ou seja, um conflito entre conhecimento e verdade para uma configuração mais complexa da consciência que apresenta uma nova relação entre sujeito e objeto). A Fenomenologia tentará demonstrar como as várias atitudes cognitivas que surgiram no pensamento e na cultura ocidental estão interconectados em uma sequência conceitualmente articulada. Isso pode ser visto na relação dialética da história da filosofia por exemplo, onde há o conflito entre configurações de consciência entre escolas de pensamento e é descartados termos que parecem errados e resgatados termos e conceitos que parecem ser certos.

Ou seja, a Fenomenologia é o caminho da consciência natural que promove o verdadeiro conhecimento. Já a segunda parte é sobre o Espírito, ou como dito por Hegel, Geist, razão autoconsciente, para as relações de sentido social e culturalmente articuladas, ou formas compartilhadas de intersubjetividade social e cultural. Espírito então se refere a formas de "mentalidade" coletiva abrangendo não só a autoconsciência individual, mas também formas de conhecimento e sentido compartilhado em uma cultura.

Ao mesmo tempo, Espírito designa as instituições sociais e políticas como encarnações objetivas das normas racionais de conhecimento e prática compartilhadas que definem as comunidades humanas. Ou seja, quando tomadas juntas, essas formas compartilhadas de conhecimento situado compreendem o espírito histórico e a autocompreensão de uma comunidade humana organizada racionalmente.
